%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%									Chapitre 4												%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Filtrer les données d'apprentissage}
	\citationChap{
		% Citation
	}{Auteur}
	\minitoc
	\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



% Début du chapitre

\begin{introbox}
\end{introbox}

\section{Nature des données réelles}

\subsection{Purification des échantillons: une approximation acceptable}

- Explication du protocole de purification, et pourquoi il est si souvent utilisé malgré son côté "aléatoire" (pb de couverture génomique lors du séquençage, etc)

\subsection{Impact de la purification sur les données}

- Tout le processus de préparation des échantillons, le choix de protocole de création des librairies de séquençage et toute manipulation en paillasse en amont a des conséquences sur les données qui sortent de la machine

- Perte des gros virus: biais par rapport aux données des banques publiques

- Reste de séquences non-virales: bruit difficile à écarter de manière fiable sans jeter bébé avec l'eau du bain vu qu'en plus il y a du viral dans les séquences de ref non-virales

\section{Identifier les séquences virales: le beurre et l'argent du beurre }

\subsection{Isolation d'une sous-problématique}

- Identifier les séquences virales: un moyen plutôt qu'une fin -> la fin détermine le moyen

- 2 sous-problématiques concurrentes: 

1) Identifier avec efficacité le maximum de séquences virales -> sensibilité

2) Identifier avec fiabilité le maximum d'espèces virales -> spécificité

- Ici: Il s'agit de la caractérisation du paysage viral d'un échantillon donné -> spécificité à favoriser pour ne pas se retrouver avec du vivant un peu partout dans ledit paysage

- du coup on se fiche un peu de laisser passer des séq virales à travers les mailles du filet si ça nous permet d'avoir une idée précise et faiblement bruitée des espèces virales en présence dans l'échantillon

\subsection{Recoupement des données entre virus et hôte: source de bruit}

- Pour répondre à cette Qpb: besoin des données de ref du vivant aussi

- Recoupement virus-hôte: beaucoup de seq virales sont classées dans le vivant mais l'inverse est aussi vrai

- Idée: supprimer l'intersection des données d'apprentissage virales -> toujours des séquences virales qui vont se retrouver dans le vivant mais dans la boîte virus ça sera plus propres donc les résultats plus fiables

\section{Implémentation}

- à revoir, megablast n'est quand même pas une flèche (voir ce que ça donne avec les blastdb faites pour le resampling)


